{
    "question": "Isi dan perjanjian traktat london",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Pembatasan uang bayaran\u00a0yang dapat diambil dari barang atau kapal\u00a0negara lain<br>2. Belanda tidak dapat melakukan perjanjian dengan negara bagian Timur<br>3. Tidak menghambat perdagangan dengan kekuatan militer<br>4. Melawan pembajakan<br>5. Tidak diperbolehkan membuka cabang tanpa ijin (ilegal)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>1.\u00a0Pembatasan jumlah bayaran yang boleh dikenakan pada barang dan kapal dari negara lain.<br>2.\u00a0Tidak membuat perjanjian dengan negara bagian Timur yang tidak mengikutsertakan/membatasi perjanjian dagang dengan negara lain.<br>3.Tidak menggunakan kekuatan militer dan sipil untuk menghambat perjanjian dagang.<br>4.\u00a0Melawan pembajakan dan tidak menyediakan tempat sembunyi atau perlindungan bagi pembajak atau mengizinkan penjualan dari barang-barang bajakan.<br><span>5.\u00a0Pejabat lokal masing-masing tidak dapat membuka kantor perwakilan baru di pulau-pulau\u00a0Hindia Timur\u00a0tanpa seijin dari pemerintah masing-masing di\u00a0Eropa.\u00a0</span></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "deskripsikan-peninggalan-kerajaan-majapahit-113",
            "question": "Deskripsikan peninggalan kerajaan Majapahit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peninggalannya berupa candi,seperti Candi Penataran dan Sawentar,Candi Tegalwangi dan Surawana serta Candi Tikus.Keindahan seni bangunannya terlihat pada bangunan candi tersebut.Sebagian besar bangunan di kompleks istana dan kotaraja Majapahit memiliki dinding batu bata,atap genting,dan saluran pembuangan yang terbuat dari pipa tanah liat.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Peninggalannya antara lain dalam bentuk candi dan sastra.<br>Candi : Candi Penataran, Candi Brahu, Candi Bentar, Candi Bajang Ratu, Candi Tikus, dan bangunan kuno lain seperti Segaran, Patilasan Wali Songo, dan Makam Troloyo<br>Sastra: dibedakan menjadi 2<br>1. Sastra Zaman Majapahit Awal: kitab Negarakertagama, Sutasome, Arjunawijaya, dan Kunjarakarna<br>2. Sastra Zaman Majapahit Akhir: kitab Pararaton, Sudayana, Sorandakan. Ranggalawe, Panjiwijayakrama, Usana Jawa, dan Tantu Panggelaran.<br>Seluruh peninggalan Majapahit memiliki mutu tinggi.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-keberhasilan-kabinet-wilopo-484",
            "question": "Apa keberhasilan kabinet wilopo?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kabinet Wilopo, April 1952 \u2013 Juni 1953 <br><br>\nKabinet Wilopo memperkenalkan konsep anggaran berimbang (balanced budget) dalam <br>\nAPBN.  <br>\nImpor bukan saja diperketat, tetapi juga diharuskan melakukan pembayaran di muka.  <br>\nPekerjaan ekonomi besar yang dilakukan semasa Wilopo adalah \u201crasionalisasi\u201d angkatan  <br>\nbersenjata melalui moderenisasi dan pengurangan personil.  <br>\nPrestasi ekonomi lainnya yang pantas dicatat adalah keberhasilan kabinet ini  <br>\nmenekan pengeluaran pemerintah,  <br>\nlebih dari 25% pengeluaran total pada tahun sebelumnya.          <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Kabinet Wilopo, April 1952 \u2013 Juni 1953\u00a0<br><br>Kabinet Wilopo memperkenalkan konsep anggaran berimbang (balanced budget) dalam\u00a0<br>APBN.\u00a0<br>Impor bukan saja diperketat, tetapi juga diharuskan melakukan pembayaran di muka.\u00a0<br>Pekerjaan ekonomi besar yang dilakukan semasa Wilopo adalah \u201crasionalisasi\u201d angkatan\u00a0<br>bersenjata melalui moderenisasi dan pengurangan personil.\u00a0<br>Prestasi ekonomi lainnya yang pantas dicatat adalah keberhasilan kabinet ini\u00a0<br>menekan pengeluaran pemerintah,\u00a0<br>lebih dari 25% pengeluaran total pada tahun sebelumnya.<br>tapi keberhasilan kabinet wilopo tidak ada hasil nya .<br>aku tidak copas di internet</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setelah-menjadi-raja-ken-arok-mendirikan-dinasti-yaitu-142",
            "question": "Setelah menjadi raja ken arok mendirikan dinasti yaitu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ken Arok\u00a0adalah pendiri Kerajaan Tumapel (yang kemudian terkenal dengan nama Singhasari).Ken Arok dikenal juga\u00a0sebagai pendiri Dinasti Rajasa, yakni dinasti yang menurunkan raja-raja Singhasari dan Majapahit hingga abad ke-16.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-pengembangan-iptek-dengan-kepentingan-mi-107",
            "question": "Jelaskan hubungan antara pengembangan iptek dengan kepentingan militer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perkembangan iptek terutama sekali dimanfaatkan untuk menciptakan senjata pamungkas untuk mempertahankan diri pada setiap negara, jadi penelitian dan pengembangan iptek diarahkan kesana walaupun ini tidak benar.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "49-organisasi-pertama-pada-masa-pergerakan-nasional-yang-bergera-950",
            "question": "49.    Organisasi pertama pada masa pergerakan nasional yang bergerak dalam bidang\r\n politik adalah\u2026 beri alasan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Organisasi pertama pada masa pergerakan nasional yang bergerak di di bidang bidang politik adalah INDISCHE PARTIJ.</p><p>Alasan kenapa Indische Partij menjadi organisasi pertama pada masa pergerakan nasional yang bergerak di bidang politik adalah karena cita-cita Indische Partij dalam menyatukan semua golongan di Indonesia dengan semangat nasionalisme.</p><p>Indische Partij didirikan di Bandung oleh Tiga Serangkai, yakni Douwes Dekker (Setyabudi Danudirjo), dr. Cipto Mangunkusumo, dan Suwardi Suryaningrat (Ki Hajar Dewantara) pada tanggal 25 Desember 1912. Karena kegiatan nasionalismenya yang progresif, pemerintah tidak mendukung keberadaan partai ini karena selalu melayangkan slogan-slogan Indie Los van Holland (Indonesia bebas dari Belanda) dan Indie vor Indiers (Indonesia untuk orang Indonesia). Begitu pula dengan pemerintah Hindia Belanda. Tulisan Suwardi Suryaningrat, Als ik een Nederlander was (seandainya saya seorang Belanda), telah mengakibatkan pemerintah Hindia Belanda marah dan menghukum para pemimpinnya ke pengasingan. </p><p>Pada masa pergerakan nasional (1908-1942), Indische Partij termasuk dalam kelompok masa pembentukan pergerakan nasional bersama Budi Utomo dan Sarekat Islam. Budi Utomo merupakan partai yang bergerak di bidang pendidikan dan pengajaran, sedangkan Sarekat Islam merupakan partai yang bergerak di bidang perdagangan.</p><p>Tujuan dan berdirinya Indische Partij, dapat dilihat di:</p><p>https://brainly.co.id/tugas/1700997</p><p>========================</p><p>Kelas; XI</p><p>Pelajaran: Sejarah</p><p>Kata kunci: masa pergerakan nasional, partai politik pertama, masa pembentukan masa pergerakan nasional</p><p>Kategori: Organisasi Pergerakan Nasional (Bab 3)</p><p>Kode kategorisasi: 11.3.3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-membedakan-zaman-logam-di-indonesia-dengan-zaman-logam-y-286",
            "question": "Apa yang membedakan zaman logam di indonesia dengan zaman logam yang ada di eropa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "zaman logam di indonesia hanya mengalami 2 fase yaitu perunggu dan besi sedangkan di eropa mengalami 3 fase yaitu peunggu,besi dan tembaga,....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapatmu-tentang-peran-laut-pada-saat-ini-bagi-negara-indon-371",
            "question": "Apa pendapatmu tentang peran laut pada saat ini bagi negara indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peran positif adalah merupakan mata pencaharian orang pantai dan petani garam<br><br>Peran negatif adalah miningkatkan resiko terjadinya sunami<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "meningkatkan ekonomi negara karena 3/4 bangsa Indonesia lautan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teori-teori-tentang-masuknya-islam-ke-indonesia-849",
            "question": "Teori - teori tentang masuknya islam ke indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Teori - teori tentang masuknya islam ke indonesia? <strong>Teori Mekah, Teori Gujarat, teori persia</strong></p><p></p><h2>Pembahasan : </h2><p></p><p>Pada awal sejarah perkembangan agama di Indonesia, mayoritas menganut agama Hindu dan Budha,serta menganut kepercayaan animisme dan dinamime. Hal ini berdasarkan pada aliran-aliran kepercayaan yang dianut beberapa kerajaan kuno di Nusantara. </p><p></p><p>Pada awal masuknya Agama Islam ke Nusantara dibawa oleh saudagar dengan jalan agama yang damai, penuh ketentraman, persamaan dan persaudaraan. tidak ada membeda-bedakan suku, ras, etnis, kasta, dan lain sebagainya. Oleh karena itu agama Islam mudah diterima oleh penduduk di Nusantara. </p><p></p><p>Masuknya Islam ke Indonesia dari sudut pandang historis dan sosiologi , Islam masuk ke Indonesia pada abad ke-13 masehi. namun ada juga pendapat yang baru mengatakan bahwa Islam masuk pertama kali ke Indonesia pada abad ke-7 Masehi. </p><p></p><p><strong>Masuknya Islam ke Indonesia menurut pendapat  lain ada tiga teori yaitu:</strong></p><p>1. Teori Mekah</p><p>Teori Mekah berdasarkan pendapat Prof. Dr. Hamka. Menurutnya Islam masuk ke Indonesia langsung dari Arab pada abad ke-7 (masehi bahkan sejak Rasulullah masih hidup) </p><p></p><p>2. Teori Gujarat</p><p>Teori Gujarat merupakan teori yang yang bersumber dari sarjana-sarjana kolonial Belanda. mereka menyatakan bahwa masuknya islam pertama di Indonesia berasal dari Gujarat (India) </p><p></p><p>3. Teori persia</p><p>Teori Persia berdasarkan pendapat Prof. Dr. Hosein Djajadiningrat. Yang menyatakan bahwa Islam masuk ke Indonesia berasal dari Persia sekitar abad ke-13 Masehi.</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut :</h3><ol><li>kapankah islam masuk di indonesia https://brainly.co.id/tugas/7949351</li><li>Kapan islam masuk ke Indonesia https://brainly.co.id/tugas/13677927</li><li>agama islam masuk ke indonesia masuk pada abad? https://brainly.co.id/tugas/6750392</li></ol><h3>Detail Jawaban :</h3><ul><li>Kelas : 9</li><li>jenjang : SMP</li><li>mapel : Sejarah kebudayaan Islam</li><li>bab : Bab 7 - Sejarah Perkembangan Islam di Nusantara</li><li>kata kunci : teori, islam, nusantara</li></ul><p>#AqZzz</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kehidupan-dinasti-warmadewa-399",
            "question": "Jelaskan kehidupan Dinasti Warmadewa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nDinasti (Wangsa) Warmadewa adalah para raja - raja dan penguasa Bali Kuno yang memerintah pada tahun 804 - 1265 saka sebagaimana disebutkan dalam sumber kutipan Purana Bali Dwipa, yang kisah awal dan berakhirnya dinasti warmadewa ini dalam sejarah singkatnya disebutkan sebagai berikut,</span>\nTersebutlah pada tahun 804 saka, Bali mengalami kehancuran di bawah Mayadanawa \n          dan setelah matinya Mayadanawa bertahtalah seorang \n          raja bernama Sri Kesari Warmadewa di Bali.Ketika Sri Tapolung yang bergelar Bhatara Asta Asura Ratna \n          Bumi Banten menjadi raja di Bali dibantu oleh para Senapati, \n          dengan patih utama seperti Ki Pasung Grigis, Ki Kebo Iwa /\n          Waruya, putra Ki Karang Buncing dll.\u00a0Pada masa itu datanglah ekspedisi kerajaan Majapahit \n          yang dipimpin langsung oleh Gajah Mada dan Arya Damar dan para Arya \n          yang lainnya.\u00a0Terjadilah pertempuran antara pasukan Bali dan \n          Majapahit yang sangat dahsyat dimana saat itu Dinasti Warmadewa mengalami kekalahan.\nBeberapa peninggalan sejarah Dinasti Warmadewa disebutkan sebagai berikut :<br>Pura Tirta Empul di daerah Tampaksiring Bali. Pura Penegil Dharma, di Kubutambahan Buleleng <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asal-usul-terbentuknya-hubungan-perdagangan-di-nusantara-779",
            "question": "Asal usul terbentuknya hubungan perdagangan di nusantara ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Terbentuknya hubungan perdagangan Nusantara diawali dengan penguasaan laut.<span>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Jalur perdagangan yang berkembang di Nusantara sangat ditentukan oleh kepentingan ekonomi pada saat itu dan perkembangan rute perdagangan dalam setiap masa yang berbeda-beda. Pada masa perkembangan Hindu-Buddha di Nusantara terdapat dua kekuatan peradaban besar yaitu cina dan India. Keduanya merupakan dua kekuatan super power pada masanya dan pengaruhnya amat besar terhadap penduduk di kepulauan Indonesia. Adanya perubahan rute perdagangan menyebabkan\u00a0 masyarakat dan suku bangsa di Nusantara terintegrasi secara langsung ke dalam jalinan perdagangan dunia pada masa itu .</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1) Terbentuknya hubungan perdagangan Nusantara diawali dengan penguasaan laut.<br><span>2) Jalur perdagangan yang berkembang di Nusantara sangat ditentukan oleh kepentingan ekonomi pada saat itu dan perkembangan rute perdagangan dalam setiap masa yang berbeda-beda. Pada masa perkembangan Hindu-Buddha di Nusantara terdapat dua kekuatan peradaban besar yaitu cina dan India. Keduanya merupakan dua kekuatan super power pada masanya dan pengaruhnya amat besar terhadap penduduk di kepulauan Indonesia. Adanya perubahan rute perdagangan menyebabkan\u00a0 masyarakat dan suku bangsa di Nusantara terintegrasi secara langsung ke dalam jalinan perdagangan dunia pada masa itu .</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}